\section{Wstęp}
Celem projektu miało być stworzenie progamu wyznaczającego wartość firm, w celu podejmowania
lepszych decyzji biznesowych.
\section{Program główny}
Program dokonuje analizy wsadowej jako zadanie Apache Spark.
W celu uruchomienia programu na konkretnym klastrze należy podać go jako argument programu.
Uruchomienie wygląda następująco:
\begin{verbatim}
$SPARK_HOME/bin/spark-submit --py-files analysis.py \
value_determination.py files/*.csv --master spark://hostname:port
\end{verbatim}
\$SPARK\_HOME to katalog, w którym znajduje się Spark.
Oprócz głównego skryptu należy załączyć wszystkie moduły, z których ten skrypt korzysta używając
opcji
\begin{verbatim}
--py-files
\end{verbatim}
programu spark-submit, w tym przypadku analysis.py.
Argumentem pozycyjnym programu value\_determination jest lista plików CSV zawierających dane z raportów
kwartalnych firm.
\subsection{Działanie}
Program wczytuje pliki do DataFrame, a następnie zrównolegla wykonanie analizy pomiędzy kwartały
poprzez sc.parallelize, a następnie map na otrzymanym RDD.
sc to SparkContext inicializowany na początku programu.
Wynik mapowania zwraca wyliczone ceny akcji firm w kwartałach.
\section{Wizualizacja}
Wyliczone ceny akcji są wizualizowne, a skuteczość analizy programu weryfikowana poprzez
przeprowadzenie symulacji giełdowej.
\section{Wnioski}
\begin{itemize}
	\item Wykorzystanie klastra Apache Spark do zadania o
	małych rozmiarach skutkuje narzutami czasowymi związanymi z komunikacją,
	o wiele rzędów wielkości przekraczającymi czas wykonania jako skrypt na jednej maszynie
	\item Apache Spark pozwala na łatwą skalowalność infrastruktury wykonującej zadania
\end{itemize}

\begin{table}[ht!]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{Wersja}   & \textbf{Zmiany}        & \textbf{Kto}                                   & \textbf{Data} \\ \hline
0.1               & Utworzenie dokumentu   & \makecell{Stanisław Pawlak} & 14.06.2018    \\ \hline
0.2               & Opis programu głównego   & \makecell{Michał Nieznański} & 14.06.2018    \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Wersjonowanie}
\label{tab:ver}
\end{table}